［真地底泥基層］銀行低層討論區（4）

大家無咩事都謹記唔好入痕生西亞太新依幾間
無幾條命都唔夠你捱

覆返上個post

上商好似好hea

有無ching係retail rm成功轉到過去做sme?

好似係 希望interview唔難

咁一定比幾間大行輕鬆啲架喇

點解要對statement嘅?

想搵ARM 既POST 係唔係好難 倚家既行情的話
利申CORPORATE

呢排銀行少opening到
利串：就完約

做d咩多?

開acc / trade finance

大貓ARM新入職 今年得3仔
係咪人生已完

ixbx 今年係咪冇b仔

平時12月出o個一個月都唔見有

拎3-3係咪好差

做loan doc冇opening

銀行bo 完約 唔續

而家銀行環境仲要咁差 勁少工

絲打本身做咩department ?

做緊business analyst

BA 都唔續

匯豐銀行今日向全球職級介乎第6至8級的員工發內部通知，指由於去年集團業績受外圍環球的重大影響，因此劃一下調2020年度的花紅分發上限22%。

匯豐發言人回應本報查詢時表示，2020年的外在環境充滿挑戰，集團的業績亦因而受到影響。集團2020年第三季列賬基準除稅後利潤減少62%，經調整除稅前利潤減少44%。有見及此，匯豐會調整6至8職級員工的2020年制度化評分模式花紅。考慮到有關職級員工在這困難時期的努力付出，總體薪酬大致上仍持平或有些微上升。發言人表示，非常感謝同事的諒解。

這次受到通知的是全球第6至8級的員工，即包括香港員工。匯豐內部為員工分級，由0至8級，數字愈細，職級愈高，即這次受影響的是中低層員工。

係咪好高人工㗎

一般銀行低層員工做一年會加幾多人工?
當FG 人工20頭

rm

fg 20 頭
人中之龍啦仲低層

c係咪富乜😂😂

做邊個sector ge arm?

Corp? 做rm assistant 好爽喎

[url]I know that feel 個rm 咩都搵你 連另一個同事去左邊都打來問 on99咁[/url]

想問Mox Bank 如何

OT緊揮手區

其實做commercial 定retail 好d?

有得揀梗係commercial喇

點解？

如果我做慣左commercial 係咪好難入retail?

求解答

中銀員工大撚晒?

咩人工到

Retail 不嬲都係地獄

睇下有幾新 做得一兩q都算
但做到九個月/一年其實有人升左

我之前8年都係做retail back office, 宜家轉左去做commercial，有點唔太慣咁。

但唔知前景同花紅點樣，見commercial d人好似升得快d

上年Q3 入職拎3-3好正常，但3-3 bonus幾多

Arm應該3萬？

Internal audit/ finance/ compliance/ accounting ?

Neville哥話 屌到你大肚都仲得啊

Compliance ，internal audit
呢兩個最大路

Retail 轉 commercial 係咪好難架

想問Mox Bank Compliance contract 同DBS credit analyst contract 邊個好？

我都想知

做過大行 外資call center一年
頭半年16k 之後加人工到17k
依家有咩外資行請緊teller/gbo?
想轉分行係咪一定16k teller做起？

Agent contract? 人工?

yes mox 15000 dbs 17000 唸緊叫mox俾高D
mox仲要得3個月 dbs 一年

得3個月難搞

contract to perm

我係覺得compliance出路好咋

但係無話一定轉 個agent話大機會only

有冇人做過花旗sales？
文化/環境如何？

cco?

係

應該scb有請bdo,你齊牌未

做細行做到日日想quit，每日向左走向右走係到duo report

咩department

Front office

無hksi

好無自己考？定係出面都有請iiqe 1,2,3

一定得
不過減人工機會大

唔伏，學到野

中上咁啦

真

唔會

七點閂

咩叫6仔

Bdo即係乜？
Call center hk無請人, retail只係得rm
我諗我唔夠揮

做左retail bank frontline 差不多4年
唔算chur
準備上rm 覺得自己可能唔適合
都唔知條path點行落去

建行rm做唔做得過
另外Boc呢排好似slow down左啲application

yes

減幾多
同埋係咪要由低做起

咁低人工? Fg價？

係 咁compliance好少請entry

幾錢人工先

4仔好似8皮2起跳

上面問緊6仔wor ching

睇錯，應該20k中左右

AM高級d定AVP

大貓睇band，Avp咪又係得個名

睇部門
Retail AM 6
Cmb AVP 有6有5

不過同grade人工都可以差好多
6仔由2頭去到4頭都有

好唔想跑數 但又搵唔到工轉

銀行後勤 有冇巴絲返緊

which dept and which bank

有！

有咩途徑入㗎

HASE GBO 試用期係6個月？ 一般入職係咩grade & 人工？考齊牌，試用期6個月過後有無加人工？

做冇乜前景既department / 簽外判agent

Boc 新推左個trainee 但得6個月contract
聽日in 有冇人咩料

what dept

好多個比你揀 自己排3個

牛龜mon,keyboard係好難禁enter

想統計下back office既兄弟有幾多人
work from home
同埋邊間bank

6個月合約

垃圾bank。千奇唔好做，做左出唔返黎。

利申：有fd係入面做

上商聽聞分行好hea

叫business development 多數要跑啦
Retail定Comm?

冇野學，多老屎忽，適合退休。

睇個樣都覺頹

呢個post請問幾錢人工？

Shxxtty never sleeps

有無人知HASE GBM 係咪 有分grade 6, 7, 8?

有無人收到Boc Compliance Bg / offer?
一直見都係Corp bank果邊收到

台資最弱智係啲form, 做過就明

6,7

thx! 你知唔知人工大約幾多？

有無人收到風綠色銀行B仔如何?

同求

香港細bsnk 前途？

齊牌想今年出左b仔轉工
哩期有咩介紹

差唔多post

720

cls teller都高過佢

我前幾年做過恨生AML band 7仔
大粒既返中環
我就返九龍灣
每日都係印下信咁
都幾好做
最懷念係可以去入面間pacific coffee買野飲, 有折, 大約唔駛20蚊就有一杯

無啦
2017年走左
嚴格黎講唔算aml
只係under呢個部門
負責印下信 交資料俾法庭
做後勤的後勤野
有d唔知咩黎 只需要做應該知道既事就可以

好記得入面返工都要帶住張職員証
如果俾班保安見到冇帶証會炒名再send俾dept head🥲

綠色bo真係好惡做，啲工作分太細。之前有同學做過intern，每日都係打下地址print出黎。簡單但大workload，差唔多日日OT，結果2個月intern都要提早走人

有

bo都唔止15k啦

Print 地址都可以print 到ot
血汗工廠咁款喎

Rm?
人工有無5雞？

大家有無申報哂自己股票戶口

加油 實搵到

試下咪知囉

唔申報其實check唔check到架

我都想知，唔係做投資位又無牌

大家福利好唔好

Fo定bo先

有無人做緊citi RM? 想了解下環境

有無人做過發鈔行?

想問citibank service specialist, consumer banking
係做d咩？睇完個job duty都唔係好明

想問citi有個back office既位係開戶口
本身8個月經驗 想問有冇人知伏唔伏

我都收到 巴打幾耐經驗

年半teller

citi never sleeps

我半年多啲
我都聽佢講完 似佢大堂拎ipad 行黎行去
都冇乜升職可言咁

有冇人係做ICBC branch

分行前線同back office邊一個升職機會大

我見有一個investment associate 幾得意

咁撚on9
但要求又要2-4年經驗

咪就係 好似好撚缺人咁
未問咩offer
我初初以為係gbo 黎

似係office位
你apply左？

Yes 幾有興趣

有個cast 應該係gbo

junior office...
唔知有冇2萬

I’m fg only so it’s ok la

你本身做咩位？

某大行嘅contract工

我仲未考牌 啲時間好閪 星期六又冇
唔知做咩好

想做sales就快手考 最多請al

如果citi呢份offer好都會想做
佢有冇打比你

未apply...
條友係linkedin叫我去apply

留左電話比佢
今朝打左4次黎
一聽完覺得份工鳩鳩地
但又2-4年經驗又大學grad 以為都係專業咁
我話考慮下先 佢就話唔緊要 冇問到咁多details

工行前線聞說係唔洗點做 又唔洗跑咁濟
但係人工低無錢分

Ching 你做過？

有IIQE 1,3,5同MPF牌 但唔想做sale

有前同事入面做緊BM RM
日日work life balance 但錢真係少啲
仲要識人先會入到

BM係指咩分行都要識人先入到 咁神秘

中資作風正常

我之前有個同事轉左去做工行，佢話接近0壓力

養生RM
第一次聽，等睇連登仔狗衝

佢做teller炸

有冇人聽過securities services? 知唔知個部門發展好唔好？

宜家分行係咪好少sales opening?

Custodian 同 fund admin 個邊

其實做得branch Channel management 係咪好難轉工㗎想死

有人reject offer先執返你份cv 咋掛？

垃圾U讀 finance

想入返銀行做，會唔會考返啲咩牌或者讀返啲咩course會好啲

係咁咖 Process好慢 果陣等左一個月先in 再過兩個幾禮拜先final

邊範

升職冇人工加咁都忍到

乜撚野公司

ref真係難d 出面d cs 都唔願做

巴打留tg

爸打知唔知今年有冇discount？

勁到

爸打你6仔唔做pbm？條數好似都係差唔多但依家有得做埋紅野

我係pbm呀

同問

大家出左bonus未

6仔pbm 有幾K? 做左幾耐升

冇錯 3月果期糧先出

Teller仔表示依排日日唱新銀紙好痛苦

3月尾。 人工 花紅。分開2 條數 入户口。

轉到ibank人工輕鬆35k up 加油

垃圾U too 做咗成年都仲係乜牌都冇

咩路數入到ibank

Fg冇經驗就contract入搏轉perm 有2-3年經驗就直接asso位不過就競爭大同埋佢地會考慮internal transfer或者temp先真係搵唔到先出面請

真
好少perm jun post opening係直接請外人

絲打介唔介講做緊咩department

前路茫茫

做緊支銀
6仔pbm 有幾多K?

留tg啦

有無巴絲做AML/compliance
除左CAMS仲有無考咩牌
諗住考CGSS 但唔知認受性點
FRM又好似唔係好關事咁

有冇巴打做過大新IT MT 想知其實即係做咩同埋人工幾多起跳

夕陽嫁啦 冇乜前景可言

CSM？

聽人講好似24k左右？

6仔 ARM

5仔CSM都23k 6仔pbm24k一係好渣一係被壓價到一個點

咁6仔市價應該幾多？

通常Cs轉pbm可以加幾多%4年有27.5k既話我滿足了

轉pbm應該冇咩點加
升就預加10%

想問下Branch Trainee嘅前景係點樣㗎係咪好難入返去back office ?

Lion?

想問下有冇人做過交銀岩岩見咗份retail officer trainee

有牌嘅話半年counter之後cs
Btw入交行悔終生

咁睇唔開啊....中資不了，外資可以介紹你

求外資推介

有無tg啊，pm lor

求介紹btw點解係睇唔開

唔該你

點解悔終生 可唔可以講多少少

動物branch counter /customer care officer (call center), virtual bank cs (市場好多contract,呢個係perm)

No 中資

想問下 bank gt 大概幾錢

有冇back office介紹

應該19000 up？

[member]認真答你：細行人手不足變相乜都要你做哂，workload會好大。你in得呢個位應該都u grad，如果有幸入到去拿拿聲考齊牌，舉手做cs，唔好浪費時間做counter。[member]

ICBC係咪都係細行？有branch trainee offer 唔知點算

Gt唔係standard㗎咩 仲要寫

12個月
可以隨便寫一個先？因為真正gt program 一定係公司已經set左統一價

但如果 fg 同另一個翻左兩年工 嘅人一齊入 program, 都會同價？

應該係

仲以為會高1,2k

有20k

Tg

咁還好啦比你轉 有啲teller位唔比轉仲悔終生
btw 聽聞交通福利好好

有冇人知上商relationship officer- commercial and retail lending依個post係咪水人入去做retail sales想做commercial banking嗰邊，但依個post好似伏伏地，又長期請人

應該伏
我半年幾前一直見到而家
一係假一係伏

人工偏低lor
伏又唔算

有無人做transaction banking Fg有offer諗緊take唔take上網見唔多呢類openings, 想知以後會唔會好難轉工

想問下有無人知銀行既support unit係做d咩架

佢班mainland gt 全部master 架
無一個唔係

梗係有，pm tg OK 👌

有冇人知Citibank investment associate做咩

咩dep先

巴打我都想了解下

求介紹

大貓500

第一份工坡仔銀行BO做左1.5年contract位想走 想搵多d錢做sales role點轉好？

dbs?

係啊 上年話轉我perm位到而家都係轉唔到 做到無引

CBG, I&I既其中一飯啦 做product BD
人工唔差既 上年續約加左既 有21.6k
不過係度冇咩career growth 同埋又轉左新老細 所以走左好多人
呢排都係度思考之後條路點行好

想問BO轉去WEALTH MANAGEMENT位(當ENTRY位)係咪冇機

Wealth management 係前線？

當著TRADE SUPPORT先..幫SALES執下手尾.又未去到BO果層面

有無人知hkex post trade其實係做啲咩

想請教一下corporate banking裡面嘅post喺咪同personal banking一模一樣？都喺rm跑數同有檯枱位？

Commercial bank嘅 RM係唔係多機會接觸到有錢人？

唔係

最多都係佢啲秘書

有咩bank join

遲d in行山gbo有咩要注意

放鬆去對答
同做好日日比人捽數嘅心理準備

都想了解下

可以pm埋？

想問下commercial cs一入行大約咩人工
Job duty應該係support rm同埋做下admin野

有無人知boc graduate trainee？

見佢有得自己揀部門咁，fg入行既話做喱個有無幫助

有冇人知南洋咩環境

我都想知 報咗2021 graduate program

唔好問啲咁on9嘅問題啦

可以考慮
Retail就不了

報左corp同compliance

仲有請人咩？
我見唔到有既

boc teller 都17
你自己諗o唔ok

我上年fg開15k

sor囉，上網查唔到。
收到interview只喺寫 corporate bank trainee，未做過bank，都唔知會派咩post

講真 common sense黎 你有無見過正常銀行分行有個counter係專for公司？
Corp bank Career path 呢啲更加無可能search唔到

真心少 但點解要做branch?

GBO有啲咩做 想請教下

係咪即係RM

14.5真心好少 我見有啲行fg都已經20k

ching仲有冇做梗

咩位fg有20k

HSbank GBO 都有啦

依家邊會直接請gbo 通常做teller先

直頭唔要個offer

成個po都係fg問野
Agent sell嘢

揾唔到工真係無計。。。。

想請教下銀行有冇工係second low grad都入到，而將來係有晉升機會

銀行有手有腳就請

上年仲請左個asso仔添

我都想知做啲咩比較有興趣了解derivative clearing settlement 係做啲咩 同埋出路係點樣 可以揀咩

我淨係知係結算其他都唔係好知 Ching 你做呢一行？

OT 都好勁吓

你做呢行？有冇前途先

唔係做settlement，不過呢個area係比較悶同繁複，適合啲摺摺地嘅人

冇啊

咁幾好 摺摺地啱我

嘩.... 都幾惡做

OT得勁＋悶＋繁複

做到恰眼訓

我見一啲工叫operation analyst 係唔係都係個個area

我做過一份都係類似既工，真係悶到不斷流眼水唔係人人都頂得順

我聽到好驚會唔會悶死我㗎

Fg就係要試多幾份工先搵到合適既工

但呢個area嘅前途同人工如何先

冇前途 3-4皮掛
我就夠
我但求hea99
返工唔洗對人 唔洗講嘢
得閒碌電話 柯督屎
睇你係咪咁嘅人

你po個jd上黎睇下
我title係皇帝但係jd係登記文件冇用

3-4皮係指做幾年？

冇啊 我係想了解咩係post trade先有title會易啲轉工嘅

post trade 好多嘢的
aml remit settlement etc

有冇人報玉山

MUFG做死人

之前in過唔撚請

咩post

Cash management clerk
係咪類似cs

Clerk係咪低過Officer一級？
利申 唔識

我諗係低過既

咁建議搵返Officer
我聽人講clerk會壓低你個價

Clerk應該中六都請

好咁我apply 返officer 先
btw 如果想搵back office 由低做起, 咩post 比較好

唔計clerk 最低級就officer
我見有啲公司直投冇clerk呢個位
所以我可以揀返自己有興趣個dept 再apply officer

*你可以*
我打錯

但都有公司係請大學生clerk
真係睇清楚job description 先知係咩lv

bso?

摩牙

想知 banco santander TB vs stanchart PB 邊間好d兩年後去加拿大

有冇office既entry位？
好多都係要幾年經驗
得2年前線經驗

有咩好難頂嘅位 可唔可以分享下

In 過, fail左, 預問得多technical 野

見咩位

MO 做P&L, trade monitor, 之前見佢成日請人, 我諗turnover都高

巴打本身做咩？

恒生嘅cbm同匯豐嘅cco係咪好接近嘅嘢，邊個會好做啲

咩位先

有冇人想搵工？Treasury market operation, contract 位, 有興趣PM我

Summer analyst

中資定外資

中

而家大貓gbo2 3 仲請唔請人

等電話等得好辛苦

啱啱報左恒生coop program，知唔知幾耐先有聲氣

有興趣 可唔可以tg傾?

印象中coop 唔係6個月placement 黎？
仲讀緊大學？

浪費時間

值唔值得defer master遲半年入學去做

值得呀，做完你就知咩係垃圾工

搵工都識避開

返到好迷惘想轉工，而家係consumer bank做緊arm 有冇建議可以比下，行山開rm 30k值唔值得諗下？

冇更加好嘅選擇咪做住先

佢check到就唔使你declare啦
好似係

唔通佢個ac開係其他bank?

之前做左5個月就升左ub service
csm老闆果啲好唔好人？

有咩選擇係好唔過行山

你做緊邊間

恒生依啲地獄 入黎之前請三思....

講緊咩部門?

mortgage條路窄好多，恒生又捽到仆街，轉嚟轉去都係mortgage specialist。而家唔多bank請呢啲位，開始式微，mortgage其他GBO/RM都做到啦
上商係人工低，但夠hea，同埋你起碼會由GI做起
做做下掂到life, p loan, credit card等等，再轉返綠區都易啲

有冇人知AML半年約之後續約會唔會加人工

跑到你傻 做到你癲

好睇個市 我有識人做 一開始唔太洗跑 但你要好俾心機R agent refer 你要明白 好似啲大藍籌屋苑都有成百幾個經紀 但開單一個月都係幾張 你要係咁搵 同埋其他對手啲rate一靚過你你果排已經可以收皮 無人同你講感情

有冇得揀先

哇屌你
點搵
恆生人都想做

cls 啦 呢d 先好做

Ms要出街R agent 既referral

有冇人成功由sales轉做back office既例子？跑數跑到好大壓力寧願賺少啲做個輕鬆啲既位，求指教

你前面有千千萬萬個rm想轉back office, 幾時排到自己

啱呀 teller其實最全面
叻嘅話可以升到上行長(分行)
支持巴打apply teller

巴打知唔知mortgage specialist個basic幾多倒

建議人做teller都唔做rm trainee
果位巴打真係眼光獨到
希望佢哋快啲搵到teller位

巴打好expert 想問下入左銀行幾多年 ？dbs呢份係6個月contract ，其實我比較在意個path，姐係邊份工第時轉or升會有更多好d嘅選擇同機會？sorry 1999

當年第一份工做恒生比DEPARTMENT HEAD屈左個4仔 仲要做PIP
做左全DEPARTMENT表現最差既人 諗返都好笑

無客咁點跑數呢

靠舊客 / 商業客加小量新客

想請教各位連登大神, 行山銀行GBO 就快IN, 請教下有無貼士

做乜睇唔開有BIG4 唔做要做BANK

草夠一年經驗值就閃

GBO 2/3?

有Cfa 直接可以做ARM 好運可以RM 講緊大貓果個Tier嘅
你手渣CPA的話 就其實同無渣無分別 銀行都有audit嘅 但唔熟 唔亂答

笑死
呢個係咪你黎
［真地底泥基層］銀行低層討論區（4）

#706 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

邊幾間開perm offer

入行做teller 邊間較好？🙏🏻想多假

上面真係9up
有cpa 係big4做到sa/mgr(多數fs) 好多跳銀行做compliance/ia/ops risk
睇linkedin已經一車車啦

大貓

巴打問過fd hsbc係返4.5 日工？

有咩比較好？🙏🏻

做referral 感受下先

銀行it audit 好唔好做？

渣打18日

銀行正常可以做一世？

可以，做到死，拎退休金，佢地orso,唔使mpf到 65 先拎得

狗都不屌

仲等緊shity hr比offer。。已交齊料 想試下never sleeps

東亞做緊GBO 想轉去ARM
個個agent話得返含生RMT

係呀，大貓番4.5日
2018年底薪14000加1000 allowance
18日假
唔知而家有無變

想問下東亞GBO好唔好做
之前大貓做但大塞車升唔到職所以轉左做bo
法國好唔岩自己
而家又想做番sales真係好撚on9

以前對比其他行係輕鬆嘅
但係target 已經追上大bank target
好睇分行老細派唔派到單比你
想分錢多啲起碼過130% KPI
唔係嘅你預老底薪

得罪老屎忽

如果要role play sale 佢保險 一定要唔知醜
自信d
唔好講on9 野

果陣讀pt 比個老屎忽話我做完自己野唔幫其他同事就收工好唔主動

正常啦
hs 超多老屎忽
宜家去左corporate 到做？

本身做back office 勁多等退休老野 now做緊fintech 公司仔
我而家請人一定只考慮後生仔 做過呢啲大公司見識到老野創造力好低
如果我唔走留係恒生應該比盡升一兩級 心諗當時d所謂manager好高級好威 管十幾人 家陣先知人工好撚低

宜家都係
email outlook 唔識用
excel 唔識入 癲到

係咪即係cyber security？

fo 花紅都多啲

請問下上商base salary around 有幾多

我無話做唔到 無著數咋嘛 人地望你Big4捱過請你咋 你講果D有無cpa都做得 無話著數D 反而有cfa 可以直接ARM/RM
利申never sleeps MO 聽到走左好多人 係咁問同事有無人refer入黎做 有cfa即請

不過唔好入黎做 啱啱先收工

有無人做緊行山RMT
想轉去做RM
得返呢間叫請下人
聽講好chur

有個Corporate RM Group

係咁收到中銀人壽嘅headhunt電話

有冇人做moodys ？

做緊shitty contract MO portfolio ana
我FG入 同事大部分都考緊/有cfa 阿姐有叫我考
FO長期internal請人 有口頭講有CFA即請 不過係呢排勁多人走先咁講

如果做依啲我都想試下，但冇相關經驗都請？介唔介意講下揾工過程同工作內容？有冇咩特別qualifications 要

人地咪講左cfa

treasury department幾好玩
算比較唔恒生既一part

有無師兄做緊交銀retail trainee

主要想問入呢啲program又唔想跑一世數 過2年易唔易轉返去middle /back office逗返萬尾2萬頭？
或者多數銀行front line轉工係轉啲咩

唔該晒

可能啦 唔清楚 我做嘢嘅地方寫report通常KYC / Credit Approval做+簽 聽聞佢地都係考CFA 無聽人考cpa 可能唔同bank掛

撘單想問有無師兄做緊交銀business service trainee覺得好無做同前景如何

Hang Seng business development executive （MPF)
Bea general banking officer
呢兩工點揀阿

諗唔到阿

朝朝聽Mark Wan 講FX想笑 我依然睇好歐羅 人民幣

BEA 之後出路好好多
反而你睇MPF sales唔多行有 同埋行頭太窄

本身有經驗？？

咁請問除咗考cfa之外有冇啲咩係需要進修 如果有興趣係research, risk 或者credit 嗰啲考完cfa就可以試下報？驚依啲工可能本身都一定要讀finance or maths出身

吖 有 programming language要識 python excel

巴打恒生係咪連呢啲位都好惡做？

本身得銀行part time經驗

其實做銀行CFA無咩用 反而你話想做Credit Risk approval, 做過前線RM反而仲有用

佢由BO 想轉MO FO 巴打們幫佢

考左牌?
我on99做左差唔多一年teller

我做Credit
其實最緊要係accounting 同 financial statement
再加上寫作能力 可唔可以分析間公司再表達

Iiqe 123囉

可唔可以share下kyc cdd個tg group🙏

Cfa 同 cpa都有人講咁考邊個先好？假設我係想做research or risk之類 python本身唔識要學下先得

做policy嘅路過

Fiannce一定係C F A認受性高d
Equity research 你係需要計啲公司嘅將來盈利計佢嘅股價（earring per share)
Credit analyst 你係要了解公司嘅財務健康 還債能力
Programming 一定用唔著囉

fx team 全部用python

行山好難唔chur

FO淨係得fx team咩 d trader/product advisory冇programming底咪又係做緊
樓上講過果幾樣如果真係要揀 肯定係cfa對轉FO有用

多謝大家意見我可能都自學考個cfa先 考完level 1係咪就可以揾下工定要3份都考完先得？至於equity research, credit or risk暫時都未決定咩方向啱自己多，可能到時睇下邊樣有機會就試邊樣，想揾個方向可以長遠發展又冇咁易被科技淘汰

我都有話cfa 吖 我第一個講咖

考1,3 先 2最難 我都望緊

我見到㗎多謝你建議令我有目標自修下 見你話考咗cfa level 1 & 3 先請問你係自修讀同埋一take pass? 我讀過dse account同埋 大學普通bba 嘅 account, econ, finance course 唔知夠唔夠應付呢

未考 報緊

我阿頭 IBG出身 都考左幾年 好驚考唔到

Cfa 係逐級考上去㗎 冇得1 同3
攞咗level 1 先可以報level 2
每一級都唔容易

吓係咖 我唔識 仲望緊 唸住之後報

謝巴打

咁如果之前讀過普通bba finance account course 夠唔夠應付level 1? 上網睇合格率一半都冇 如果自修好似都好難咁

ching考哂?
見我到唔少credit人都有cfa 不過有唔少係rm再轉

成個銀行界的佢地肯請乜經驗都無既rm,每年吸引左好多人一車車咁送入去，然後半年唔夠頂唔住走左

有冇人做 hsbc gbm securities services 可以分享下

想知 promotion path 同人工

Level 1 fail左
我諗應該暫時唔會再考 本身有份工
我本身自己讀Business management
好多野都唔識

Gbm 係投行 實好啦

巴打做緊？想知internal mobility 或者 exit path 好唔好？

唔係
不過大行front office 一定唔會差
咩role 先？有offer?

恭喜 好好把握機會

唔知長遠好唔好

如果係program 絕對冇需要擔心

你有冇master

冇呀 美國野雞bba
岩岩入行連3 financial statement 都唔識
靠YouTube 惡補 上過credit trading camp

一年teller經驗除左做gbo 仲有咩路可以行

比大家簡多次，會唔會入銀行業

想入bo 無經驗in都無得in

收到東亞gbo interview 有冇巴絲知大概會係點樣流程

想問下ching係自己上官網apply定經agent？

apply左大約幾耐收到interview通知？

上bea自己apply 隔左大概個令星期左右有人打來

ching本身都係sales？定teller

想知boc corporate banking FI graduate trainee前途如何？

兩樣都唔係 但我齊牌 唔知轉去做gbo是否不智

跑下數lo
我都想apply

想問下ching 人工大概幾多？

各位請問集友算唔算好惡做

聽講條數開始大 冇以前咁輕鬆
細行好多adhoc野要整

想問下有冇人知middle office做transactions capture係做啲咩？見到有啲middle office嘅位可以報下想試一試但驚係做啲admin ad-hoc嘢學唔到嘢同埋career path太窄

或者有冇咩middle office係易入行又發展機會多？

唔該巴打先但如果集友跳番去大行會唔會好難？

恒生 中資應該唔難
外資銀行唔肯定

正路retail轉retail唔難

System automaton

入恒生一定唔難

無BANKING經驗 齊IIQE123 有無機會做到跑數狗
利：第二個行業CORPORATE SALES底

請問HKSI 178 嘅最低學歷要求？

大家點睇citi kyc? 啱啱fg入去學野好唔好？
不過係咪真係日日朝9晚9？

有冇人知hsbc cci in左幾耐先會有通知請定唔請

Cco自膠

2020 grad
之前啱啱做完份contract 工，而家搵緊工

師兄完左contract無得轉Perm?
我依家都係中銀cdd做緊contract role...

有無人apply左 citi service specialist

45萬係包括咩？

I&I card loans FX

唔知咩offer呢
之前聽佢講似係大堂行黎行去

Mortgage 有大做大

想請教一下ibank裡面嘅post喺咪同personal banking一模一樣？都喺rm跑數同有檯枱位？

巴打咩background 人工幾多

Band5係咪即係line manager?人工大約有幾多

無話邊間特別好 因為做mortgage個客認息認回贈多 好彩佢main bank係果間又唔差太遠先唔會太比較

remit就係俾d唔想進修嘅人做

咁你自己想轉咩咪讀返相關野

Cpa frm cfa llb llm pcll
你想讀讀到你4 50歲都得

有冇人知citic securities brokerage 係做啲咩
同埋咩offer

得9折炸
下q分分鍾冇discount
又要plan定下q

垃圾commercial rm留明

Rm點會垃圾

想入行做teller 邊間有請trainee?

幾多年exp

正常有手有腳就間間都請

想問吓咁多位ching
外國返嚟非野雞讀econ考左178可以點入行?
而家係咪無銀行請teller?

點會呀, 即刻上搵工網鳩扔CV啦,
前線sales位/ call centre 大貓行山好缺人, 我D FD亂鳩咁IN, HR求其問幾句就有offer teller反而唔清楚

你個frd得100咩部門

仲以為remittance好高端添

岩岩轉行加入banking呢行
留個名

巴打FO定BO?
咩post?

BO BA

勁呀 BA一般人工高

BA其實有咩做個path係點

巴自己揾定agent介紹 我都想轉銀行BA 但冇咩回音

做excel
諗住入左去再跳

有一份係個frd refer我
不過最尾冇請到

然後而家呢份係自己搵

可以跳乜可唔可以講多少少
跑數狗想轉bo

借朋友ac上嚟問
有無巴絲做緊market risk？
知唔知條path係點

返咗工一個月
而家有個銀行market risk offer諗緊轉唔轉

Market risk 係risk management 入面
主要follow monitor 銀行d liquidity risk interest rate risk
長遠當然長做長有啦
你本身做咩 offer 咩價位

本身做咩

本身做retail credit risk 主要做reporting
我係FG 16k
而家呢份就17k

想請教一下credit risk同埋market risk有無話邊個條path會好啲？

我本身做corporate 既credit risk
冇話邊條好d 睇你自己鍾意做啲咩
你可以喺Efinancialcareer LinkedIn search 下多唔多makes risk 既role 再睇吓入面寫嗰啲job description 了解多d 條career path
我諗可以考慮埋公司名

有無人做finance部門其實做左幾年 轉工仲睇唔睇邊到grad 報大行連in既機會都無

多謝師兄解答

internal睇下有咩post岩做再轉
一係睇下有冇其他公司請ba再轉
都係為加人工

有frd fo想轉bo
聽佢講internal轉好難

類似係Data analyst既工
但做d野好廢

係bank跳會生活好d